警完成半數監警會建議 未回應何時能落實全部 稱要視乎可行性 有決心盡快解決和傳媒問題

監警會今午舉行例會，跟進於《反修例事件檢視報告》向警方提出的52項建議。警方於上次會議表示已完成10項建議，投訴及內部調查科總警司歐陽敏儀今日在會上稱已於2月尾向特首交第三份進度報告，當中包括16項新完成的建議和4項取得主要進展建議，至今共完成26項意見。

16項新完成建議包括第12、13、18、19、21、25、27、28、29、31、32、42、43、46、50和51項建議，4項取得主要進展建議包括第11、14、36、37建議。當中19項涉行動部署，包括加強指揮及內部協調、加強與活動單位及公眾溝通等。

監警會問到何時能完成所有建議時，警務處監管處處長林曉彤表示會積極跟進，但需要較長時間，未有回覆確切的時間；她亦稱能否落實全部52項建議要視乎實際可行的情況，「可能有啲真係跟進不到」。

兩成投訴來自傳媒 警稱有決心解決問題 已倍增傳媒聯絡隊人數

去年警方接獲138宗來自傳媒的投訴，當中包括警方封鎖線限制採訪、警員以強光照射記者、警員以粗魯語氣對記者說話、趕走示威者時沒向記者提供足夠指示、警員沒出示委任證等。

監警會副主席易志明認為，在反送中相關的投訴中有超過20%來自傳媒，是「反映咗一啲嘢」，相信傳媒和警方之間沒有事先的默契，才導致衝突不斷加深。監警會主席梁定邦指外國會在現場設置緩衝區，建議警方參考。

林曉彤回應指，警方有決心盡快解決問題，故傳媒聯絡隊人數已由百多人增至300多人。警務處助理處長曾艷霜亦稱希望能設定一個安全守則，以區分「專業記者」和「假冒記者」，以免有假消息發放出去。

以後全港剩係有大公文匯咪可以有良好關係囉

警務處監管處處長林曉彤

蟈安小隊就4000人，你覺得狗隊想解決邊方面嘅「問題」多啲？

就係解決晒果d唔聽話傳媒

等解決左所有傳媒, 得番文匯大公白粉cctvb咪落實囉, 我幫你答埋啦.

你班死黑警吞槍自殺死清光就解決到問題啦